{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"√ñ√∂sel vilksatan eredalt, aga ma ei ole staar. Ma teen Maale ringi peale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on faasid, vahel t√§is, vahel poolkuu."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"Inimesed vahel naljatavad, et ma olen sellest toidust tehtud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik kuumast gaasist pall, mis annab valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"Maa tiirleb minu √ºmber."},{"text":"Olen staar."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mina olen planeet, mida tuntakse kui \"Punast planeeti\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sama v√§rvi nagu m√µni ≈°okolaad"},{"text":"Me oleme saatnud kulgurid mind uurima."},{"text":"M√µned inimesed m√µtlevad, kas elu on olemas (v√µi olemas) minu peal."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet. Mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen nagu planeetide kuningas"},{"text":"Suur punane laik on hiiglaslik torm."},{"text":"Mul on palju kuusid."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen miljardite t√§htede, gaasi ja tolmu kogum, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi k√µlab nagu ≈°okolaaditahvli t√º√ºp."},{"text":"Ilmun √∂√∂taevas piimja valgusribana."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur s√ºsteem."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen oma ilusate s√µrmuste poolest tuntud planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen suuruselt teine planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"Olen gaasihiiglane"}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis moodustab √∂√∂taevas mustri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur Dipper on osa minust"},{"text":"Inimesed kasutavad mind navigeerimiseks."},{"text":"Paljudel on nimed iidsetest lugudest."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen Kuiperi v√∂√∂st leitud k√§√§busplaneet. Kunagi peeti mind planeediks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Jagan oma nime kuulsa multifilmikoeraga."},{"text":"Ma olen P√§ikesest v√§ga kaugel."},{"text":"Mind klassifitseeriti √ºmber 2006. aastal."}],"options":[{"label":"Pluuto","isCorrect":true},{"label":"Tseres","isCorrect":false},{"label":"Eris","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil √ºmber P√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Newton avastas mu, kui puu otsast midagi kukkus."},{"text":"Ô∏è Ma meelitan objekte √ºksteise juurde."},{"text":"Hoian sind maas."}],"options":[{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen √ºlimassiivne piirkond enamiku galaktikate keskel, isegi valgus ei p√§√§se minu eest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on intensiivne gravitatsioon."},{"text":"Matteri spiraalid s√ºttivad minusse."},{"text":"Minu t√µmbe eest ei p√§√§se miski."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane, pikk ja k√µver. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Minu koort on lihtne eemaldada."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti suupistena."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge, k√ºlm ja magus. Mind serveeritakse tihti koonuses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind tavaliselt lusikaga."},{"text":"Ma tulen paljude erinevate maitsetega."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane. Kasvatan viinapuudel. Olen tihti salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet."},{"text":"Olen tehniliselt puuvili, kuid sageli s√∂√∂dud nagu k√∂√∂givili."},{"text":"Mind kasutatakse ket≈°upi ja pastakastme valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk, oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Piparkook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. Olen k√ºpsetatud ahjus. Olen tihti viilutatud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."},{"text":"Prantsuse r√∂stsai on valmistatud minu viiludest."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen teravili, mida keedetakse vees. V√µin olla valge v√µi pruun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne k√µrvalroog Aasia k√∂√∂gis."},{"text":"Mind v√µib kasutada segamisfriikartulites, suppides ja magustoitudes."},{"text":"Kasvan koplis."}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen purustatud puuviljadest valmistatud jook. V√µin olla magus v√µi hapukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Apelsin ja √µun on populaarsed maitsed."},{"text":"M√µnele meeldib mulle j√§√§d lisada."}],"options":[{"label":"Sooda","isCorrect":false},{"label":"Mahl","isCorrect":true},{"label":"Piim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen soolane roog, mis on valmistatud jahvatatud liha ja ubadega, mida sageli serveeritakse kausis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle on tihtipeale lisandiks juust ja hapukoor."},{"text":"Ô∏è Olen tavaliselt maitsestatud t≈°illipulbriga."},{"text":"Olen s√ºdamlik ja soojendav eine."}],"options":[{"label":"Hauta","isCorrect":false},{"label":"Chili","isCorrect":true},{"label":"Supp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen sellist t√º√ºpi pasta, mis on vormitud v√§ikeste k√µrvadena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Itaalia pasta kuju."},{"text":"Minu nimi t√§hendab itaalia keeles \"v√§ikesi k√µrvu\"."},{"text":"Tihti paaritan h√§sti brokoli v√µi vorstiga."}],"options":[{"label":"Fettuccine","isCorrect":false},{"label":"Orecchiette","isCorrect":true},{"label":"Penne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen komplekssuhkur, mis moodustub gl√ºkoosi ja fruktoosi √ºhendamisel. Mind kasutatakse tavaliselt k√ºpsetamisel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen asju magusaks."},{"text":"Mind leidub paljudes magustoitudes."},{"text":"Mind v√µib saada suhkruroost v√µi suhkrupeedist."}],"options":[{"label":"T√§rklis","isCorrect":false},{"label":"Suhkur","isCorrect":true},{"label":"Tselluloos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçî"}}]}